［吹奏］《過客別墅》算唔算神作

作詞：林夕 作曲：Vincent Chow
編：Gary Tong
監：Alvin Leong

牆腳有數段陷落
是上任住戶撞破
門柄有淡綠鐵鏽
旋轉著舊夢像老歌
似在招呼我

簾外落日像望過
舊木地舊日踏過
味道漸漸熟習我
現在道別願你可 記得我

一生遷徙太多 過客也記不清楚
唯獨這裏見盡人來人往過
租客也像行李從這裡穿梭

寄居一天記得一生就是活在散聚
帶走傢俬帶不走的家居鋪滿過去
誰是下個住客將這裏的歷史寫下去
往日新屋怎麼變成舊居

故居新居也可安居就是為著安睡
送走光陰拆不走的光影優雅老去
牆若有知別怕經過變遷色衰粉褪
人會厭舊貪新所以 逃出去

對不起 逼不得已要遷居
離開的 留下太多汗與淚
滄桑百年 上輩子也共你在暢聚 也許

寄居一天記得一生就是活在散聚
帶走傢俬帶不走的家居鋪滿過去
誰是下個住客可會更加珍惜這裏
這地方記得起所有 興衰
故居新居也可安居就是為著安睡
送走光陰拆不走的光影優雅老去
牆若有記憶牆若有意識你別怕色衰粉褪
歷史感是沖洗不去

寄居者安居也都只想 安睡去
而你卻 為何叫別墅

曲
唱
詞

Q Bear版先係神作

咩黎？

教主都唔識

教主淨係諗起黃郁民

算

林夕寫哩類真係屌打yman方文山

佢個theme 同今生不回家一樣

唔識q bear好出奇

哩首？

唔同，林夕係純詠物

哩首都係講女

個人認為，論用詞既精練，工整，意境，所表達感情既'境界'，林夕完勝

作詞：黃偉文 作曲：周國賢

編：孔奕佳
監：周國賢 / 孔奕佳 / Goro Wong

你我那美滿過去多添幾個箱才能搬走
還是 這裡有某對愛侶畢生耕種的 沉重到多五千個貨櫃都不夠
真不想失去這地那熱荳漿 熱麵包 或這街坊唱片舖
你的襯衫歸你 我的結他歸我 有些卻不可帶走
美夢離床太遠了 完全像子虛烏有

當一個新移民 切斷上半生 找一個新祖國繼續做人
回望每一組歸家腳印 沒想到 護照要蓋滿新的印
曾以為有家就是安穩 當天氣改變世道人心
再溫馨都感覺似被幽禁 至發現城牆外面曠野那天空不算暗

過去我怪責老友不肯忍到底離場出走
誰料 我愛你愛到最尾都不可永久 盡最大努力可以忍我都忍夠
真不想家裡有道闊大裂口 自睡房 裂出深海與山丘
切一半山給你 切一半海給我 有些愛無人願收
這段情來到這裡 回頭是一雙手扣

當一個新移民 切斷上半生 找一個新祖國繼續做人
回望每一組歸家腳印 沒想到 護照要蓋滿新的印
曾以為有家就是安穩 當天氣改變世道人心
再溫馨都感覺似被幽禁 至發現城牆外面曠野那天空不算暗

自願流落遠方找一塊地可親吻
也好過愚昧到 留在絕情地方等
舊風景過份夭心 舊相好見亦不忍
走 我不要等到就往生
還在講當日為何不做 當日為何無力勇敢

當一個新移民 窮途後再生 開一塊荒土盼黎明時份
年月已偷走烏黑髮鬢 奈何還是決定要分你已與我不相襯
曾以為有家就是安穩 怎知道深愛會淪為被困
我清楚走出去宇宙多暗 卻更是明瞭現在愛你也不可走太近
就算親別要走那麼近 就算親避到隱世小鎮

張敬軒 就是神

呢首正在佢個故仔 記得有次聽電台 唔知903定乜
軒子講返間屋個故仔 佢做左好多research
提到屋入面有「精靈」

當然每個人都可以有自己解讀。
不過wyman一早講左呢首係非情歌。其實都明顯地係講緊香港。
過客別墅對我黎講都係一樣講香港

又好似係

妳啱

呢首我relate 唔到愛情

嘿

是

秋生歌sense到